# ana2vio 时遇到的问题

- 有caution的filter，但是es上没caution 
  + 为了忽略caution，在ana_file_util里面加了一个跳过 cdc_static_result 的，但是还是会进入到 query_body 里面
- 为了escape tcl 里的 [ ，加了 {} ，这个要去掉再给es
- noc的文件里，cdc static result  有entry的值为 {} 然后转成json后直接没有了 cdc_static_result 这个key，报key error
- query body 里的parttern直接复制到KQL里不一定能用，有差异
